\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Le jeu est composé de 104 cartes numérotées de 1 à 104. Chaque porte
également un certain nombre de têtes de bœuf. Ce nombre dépend de la
valeur de la carte et son mode de calcul sera développé ultérieurement.

\begin{center}
\includegraphics[width=\linewidth]{carte_classe.png}
\end{center}

\hypertarget{les-valeurs-de-la-cartes}{%
\subsection{Les valeurs de la cartes}\label{les-valeurs-de-la-cartes}}

Le jeu est composé de 104 cartes numérotées de 1 à 104. Le numéro est
passé en argument de la méthode \texttt{\_\_init\_\_()}. Les valeurs en
dehors de cet intervalle doivent provoquer une \texttt{AssertionError}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ cartes }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{0}\NormalTok{]}
\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{105}\NormalTok{):}
\NormalTok{...    m }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Carte(i)}
\NormalTok{...    cartes.append(m)}
\NormalTok{...    }\ControlFlowTok{assert}\NormalTok{ m.numero }\OperatorTok{==}\NormalTok{ i}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m0 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Carte(}\DecValTok{0}\NormalTok{)}
\NormalTok{Traceback (most recent call last):}
\NormalTok{...}
\PreprocessorTok{AssertionError}

\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m1 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Carte(}\DecValTok{105}\NormalTok{)}
\NormalTok{Traceback (most recent call last):}
\NormalTok{...}
\PreprocessorTok{AssertionError}

\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m3 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Carte(}\FloatTok{100.0}\NormalTok{)}
\NormalTok{Traceback (most recent call last):}
\NormalTok{...}
\PreprocessorTok{AssertionError}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{laccuxe8s-au-numuxe9ro}{%
\subsection{L'accès au numéro}\label{laccuxe8s-au-numuxe9ro}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m4 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Carte(}\DecValTok{32}\NormalTok{)}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m4.get_numero()}
\DecValTok{32}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m4 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{)}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m4.get_numero()}
\DecValTok{55}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{les-puxe9nalituxe9s-des-cartes}{%
\subsection{Les pénalités des
cartes}\label{les-puxe9nalituxe9s-des-cartes}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ cartes_pas_simples }\OperatorTok{=}\NormalTok{ []}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Les cartes : - en 5 (5, 15, 25, etc.) ont 2 têtes de boeuf,

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{105}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{):}
\NormalTok{    ...     }\ControlFlowTok{if}\NormalTok{ i }\OperatorTok{!=} \DecValTok{55}\NormalTok{:}
\NormalTok{    ...         }\ControlFlowTok{assert}\NormalTok{ cartes[i].get_nombre_tdb() }\OperatorTok{==} \DecValTok{2}
\NormalTok{    ...         cartes_pas_simples.append(i)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  en 0 (10, 20, 30, etc.) 3 têtes,
\end{itemize}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{105}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{):}
\NormalTok{    ...     }\ControlFlowTok{if}\NormalTok{ i }\OperatorTok{!=} \DecValTok{55}\NormalTok{:}
\NormalTok{    ...         }\ControlFlowTok{assert}\NormalTok{ cartes[i].get_nombre_tdb() }\OperatorTok{==} \DecValTok{3}
\NormalTok{    ...         cartes_pas_simples.append(i)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  avec un doublet (11, 22, 33, etc.) 5 têtes
\end{itemize}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\DecValTok{11}\NormalTok{, }\DecValTok{105}\NormalTok{, }\DecValTok{11}\NormalTok{):}
\NormalTok{    ...     cartes_pas_simples.append(i)}
\NormalTok{    ...     }\ControlFlowTok{if}\NormalTok{ i }\OperatorTok{==} \DecValTok{55}\NormalTok{:}
\NormalTok{    ...         }\ControlFlowTok{assert}\NormalTok{ cartes[i].get_nombre_tdb() }\OperatorTok{==} \DecValTok{7}
\NormalTok{    ...     }\ControlFlowTok{else}\NormalTok{:}
\NormalTok{    ...         }\ControlFlowTok{assert}\NormalTok{ cartes[i].get_nombre_tdb() }\OperatorTok{==} \DecValTok{5}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Le nombre ''55'' est à la fois un doublet et un nombre en 5, c'est
pourquoi cette carte compte 7 têtes de boeuf.

Toutes les autres cartes ont 1 seule tête de bœuf.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{105}\NormalTok{):}
\NormalTok{    ...     }\ControlFlowTok{if} \KeywordTok{not}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in}\NormalTok{ cartes_pas_simples:}
\NormalTok{    ...         }\ControlFlowTok{assert}\NormalTok{ cartes[i].get_nombre_tdb() }\OperatorTok{==} \DecValTok{1}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{les-comparaisons}{%
\subsection{Les comparaisons}\label{les-comparaisons}}

On doit pouvoir comparer les cartes entre elles.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m10 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{)}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m20 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Carte(}\DecValTok{13}\NormalTok{)}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m30 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Carte(}\DecValTok{100}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m10 }\OperatorTok{<}\NormalTok{ m20}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m30 }\OperatorTok{<}\NormalTok{ m20}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m10 }\OperatorTok{<}\NormalTok{ m30}
\VariableTok{True}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m10 }\OperatorTok{>}\NormalTok{ m20}
\VariableTok{True}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m30 }\OperatorTok{>}\NormalTok{ m20}
\VariableTok{True}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ m10 }\OperatorTok{>}\NormalTok{ m30}
\VariableTok{False}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

